-----------------------------------------------------------
Web安全测试
-----------------------------------------------------------

* 安全测试和传统软件功能测试的对比：

传统软件测试关注的是验证功能需求，其目的通常是回答这样一个问题：“应用程序是否满足设计用力和需求文档中列出的要求？”，当然软件测试还关注操作性需求如性能，压力表现、备份、可恢复性和用户体验等。人们对操作性的理解往往比较缺乏，或者规定的过于勉强，这是的需求很难验证。在一般的测试环境中安全需求的规定很少，或者干脆忽略了。
测试人员执行一般功能测试用例，对照测试用例中的约束条件（肯定约束/否定约束），如果系统像设计的那样运转，且在处理约束条件时不会“终止”，测试人员通常会继续进行下一个测试用例。一般来讲如果系统没有像测试想定或用例里定义的那样产生预期的输出，测试人员就会记录一个软件缺陷或编写一份软件缺陷报告，缺陷跟踪系统一般会将其发送给相应的程序员，然后程序员修正这个问题。这样一个测试验证流程完成。
虽然测试处理了大部分应用程序需求，并且验证了需求设计和用例约束已经实现，但往往没有对应用程序未设定允许的需求和行为进行测试，未能围绕各类安全性问题设计攻击用例，或没有对相关安全性做考虑。
如常见的SQL注入，当攻击者能把SQL命令作为正常用户输入的一部分而输入的时候，SQL命令就被作为SQL查询的一部分发送给了数据库服务器。有一种简单的办法可以检查用户输入是否被用来构建一个动态的SQL查询，将一个单引号(‘)作为输入字符的一部分输入。
资源商城搜索框示例

漏洞是怎样藏在软件中的
===========================================================
    专业软件测试人员指导：所有的软件都存在漏洞。给足够的时间，没有找不出安全缺陷的程序。

* 安全漏洞量大类别：`设计漏洞` 和 `实现漏洞`

* 常见的安全设计问题

  + 密码技术使用的败笔

     - 创建自己的密码技术 其实是很困难的
     - 选用了不当的密码技术
     - 依赖隐蔽式安全
     - 编写到程序中秘钥
     - 错误处理私密信息
     - 对用户机器许可权限进行跟踪
     - 会话管理薄弱或缺失
     - 身份鉴别薄弱或缺失
     - 授权薄弱或缺失

  + 有缺陷的输入验证

    - 没有在安全的上下文环境中执行验证，如在服务器验证而在客户端没有验证
    - 验证历程不集中
    - 不安全的组件边界

  + 薄弱的结构性安全

    - 大的攻击面
    - 在过高的权限级别上运行进程
    - 没有纵深防御
    - 失效时的处理不安全

  + 其他设计缺陷

    - 代码和数据混合在一起
    - 错将信任寄予外部系统
    - 不安全的默认值
    - 未做审计日志

* 编程语言的实现问题

  + 编译型语言：C/C++

     - 问题： C 语言没有安全的本地字符串类型，也没有安全易用的字符串处理函数
     - 问题： 缓冲区超限会覆盖栈中的函数返回地址
     - 问题： printf 类型的格式化函数
     - 问题： 整数溢出
     - C/C++ 的其他问题：
       堆溢出，改写函数指针，改写Vtable（内存数据表），改写异常处理程序

  + 解释性语言： Shell脚本和PHP

     - UNIX/Windows 的Shell脚本
     - 问题： 元字符
     - 问题： 命令注入
     - 问题： 自动创建的变量
     - 问题： 远程文件

  + 虚拟机语言：Java/C#

    - 问题： 缺乏错误处理
    - 问题： 本机代码

* 平台的实现问题

  + 问题： 符号链接
  + 问题： 目录遍历
  + 问题： 字符转换

* 常见的应用程序安全实现问题

  + SQL 注入
  + 跨站点执行脚本

* 开发过程中的问题

  + 安全需求和前提条件的文档记录贫乏
  + 交流和文档的匮乏
  + 在开发过程缺少安全过程

* 部署上的薄弱性

  + 安装配置过程
  + 配置文件
  + root 用户权限

安全测试特点
-----------------------------------------------------------

是一项基于风险的测试
在一份软件中，所有的地方都可能存在安全缺陷，安全测试人员需要应用各种技术和测试策略高效低搜寻并找出这些缺陷。
恰到好处的破坏性安全测试具有 “一盎司”的创造性破坏活动需要后期付出“一磅”的修补工作来弥补。

测试人员如同侦探
===========================================================

攻击者并不对功能部件的运转进行验证，他们想方设法让程序行为失常，并且/或者控制这个程序。为了模拟攻击者所能做的一些事情，安全测试人员首先必须进行一些侦测性工作，或者先进行分析而后对破坏性想定进行模拟。
就像侦探在破案的时候经常让自己站在犯罪者的角度来设想罪犯会想写什么，软件安全性测试人员必须分析和联想攻击者会从哪里下手并找出程序的缺陷。

为什么是WEB应用
-----------------------------------------------------------

* Web 应用最为广泛

* Web 应用的核心在于，它的所有功能主要使用HTTP进行通信的。

* URL 中部分支持大小敏感

    大小写不敏感的一般有：协议表示符，机器名称，DNS
    大小写敏感的一般有：用户ID，密码，参数名称

* HTTP 是无状态的
    HTTP协议本身没有“状态”的概念，不想TCP 有3次握手，4次挥手。
    可以说一个请求与其他连接不存在任何关系，在服务器端很难辨认连接属性。

* HTTP 使用简单文本
    HTTP 文本很容易被截获，解析；不同于flash，PDF，docs，excel等需要专门的阅读器

* HTTP 请求很容易被伪造
   如我们常用的Fiddler，postman ,jmeter， 各种浏览器调试插件 都能截获和伪造HTTP请求。


攻击演练
-----------------------------------------------------------

《Web 安全测试》 Paco Hope & Ben Waltber  O`REILLY
===========================================================

工具：
  1. OWASP 的 WebScarab
  2. OWASP 的 CSRFTester
  3. Nikto 2
  4. Curl

实施：
  篡改输入
  自动化批量扫描
  Curl 发送伪造请求
  攻击AJAX
  操纵会话
  多种注入

《软件测试艺术》 Chris Wysopal, Lucas Nelson，Dino Dai Zovi, Elfriede Dustin
===========================================================

实施：
  常见网络故障注入
  会话攻击
  定制侦探
  本地故障注入


安全漏洞分析 =》判定可利用性 实例
-----------------------------------------------------------

参考： OWASP_Top10_2017.pdf


**备注：原文当rst 格式同步于gitlab，如果在转换后的文档 pdf 活动 docx 中发现异常，或疑问请参照原格式文档；或参考资料。 Qinxing 2018-02-01 **
